[九型人格][舊文回帶]1號暗黑人辦林鄭月娥

高汁文推介
解釋到條柒婆點解可以咁柒

1號暗黑人辦林鄭月娥

今日係2018年1月，早在上年5月，我已寫下這篇有點雜亂的文章，可惜當時因為未定好點樣既方式開始呢個《暗黑九型》，也因私事太忙，就把這件事放低了。直到近日香港新律政司鄭若驊上場，同樣因為太忙而搞出一個接一個嘅政治炸彈，搞到林鄭月娥一齊醜態百出。所以又令我再認真去翻開呢個《暗黑九型》盒子。

要從政治立場評價林鄭，早在選戰前後，從不同網媒、時評，甚至網民，對於佢嘅一啲行為、舉動，甚至參選特首的動機，大家都看過聽過很多了。但係以人格分析去理解林鄭，好似就比較少聽到，咁呢個人我地要對足五年，我地試下以政治評論角度以外，用九型人格，慢慢拆解呢位香港首位女特首。

呢一篇文章會較長，要有點耐性。因為要先幫林鄭做個非直接嘅Typing。亦因為係第一篇，我就當讀者對九型人格亳無概念，要花點字數去簡單解釋一下。

顧名思義，就係人分為九型人格。當中又分為三個智慧主導。

情感智慧主導有2，3，4號人

思考智慧主導有5，6，7號人

行動經驗智慧主導有8，9，1號人

情感智慧主導意思，指這類人格每當接收訊息事情時，第一個本能反應，係以”情感感受”去接收，佢地會不奇然係個”心”度湧上一啲感覺、感受，然後至變為”思考”或”直覺”，最後作出反應。

思考智慧主導意思，指這類人格每當接收訊息事情時，第一個本能反應，係以”思考分析”去接收，佢地會不奇然係個腦裡面係咁轉，然後才產生”感受”或”直覺”，最後作出反應。

行動經驗智慧主導意思，指這類人格每當接收訊息事情時，第一個本能反應，係以”行動經驗”去接收，透過五觀或觸感以第一身體經歷過後，即刻作出反應，或hang咗機，其實係data從觸感運上去個腦度”思考分析”或”去感受”，最後作出反應。

以往以”官員”身份見公眾的林鄭月娥，咁一定有做足準備功夫，未接觸或九型新手，都難以從佢既反應同表現type到佢係咩型號。但係上年兩場特首選舉、無咗”政府”呢個保護罩，自爆唔識買厠紙等等。其實都唔難睇到，佢反應之快同”直接”，完全唔去先諗下咁講係幽默定老人遇上Facebook，唔諗下以高端身分，我地呢d低端人口聽到幾「梗」耳，咁唔經大腦”的反應，我地可以收窄範圍去行動智慧型。

行動經驗智慧型8、9、1呢三個裡面，點解我會話，佢係疑似1號。

1號人由於天生嘅Regularity脾性，身體時鐘比其他型號小朋友準時，亦較少因環境轉變而改變，所以，起身作息、飲食行動的節奏，身體都會好準時發出幾點肚餓要食嘢，幾時去厠所嘅規律。形成1號人習慣了”習慣”，定時定候做乜，或唔做乜；當別人打亂佢地本身嘅節奏，內心就會產生”憤怒”嘅慣性情緒。

因此，1號人自少就係好有規律嘅人，有規律嘅生活方式令佢地安心同有法可依，所以，佢地嘅世界觀，就係尋找唔同嘅規則、規矩、標準，然後乖乖咁去跟隨，繼而對自己同對別人會產生好強烈嘅對錯批判。亦因為規矩準則就只有黑同白，正確同錯誤，所以好多1號人比人好墨守成規，非黑即白，所以好多1號比人覺得麻鬼煩！成日"個規矩係咁做"、"咁做唔啱規矩喎！"、"錯！你應該點點點…" 係，好似個規矩係佢定咁大支嘢，啱嘅永遠係佢！好！對1號簡介講住咁多，想知多d就去其他九型地方搵資料，我呢度主要講九型黑暗面Dark side of Enneagramm！Yeah！

首先，坊間係點評價好打得嘅林鄭月娥

執行力強、熟書、勤力，所以覺得自己啱晒、其他人都係廢柴，高傲、目中無人⋯⋯咪住，目中無人，有少許描述不正確，佢的確係目中無人，但同時又係我地呢位香港第一女奴才，咁即係點？

叫得奴才，當然有”主子”，又點算係目中無人呢！？猶其係九型人格裡面，1號林鄭，佢絕對需要有”人”話佢知，應該點做，應該做乜。究竟果個係中聯辦？華南地區亞爺，定係東北偏東果個，定係上帝？唔重要，重要係，佢係一個聽指令，然後如實執行既人。佢經典嘅一句「官到無求膽自大」就正正講緊，佢既係一個好執行到亞爺指令嘅奴才，又目中無人嘅最做足功課有辦事能力嘅精英高官。

任何型號人格嘅人，都可以有好重嘅”權力慾”，去得做高官，點會無權力慾呢？而1號人？無錯，一號係一個渴望有規可跟，有矩可守嘅人，聽起嚟應該同"權力慾"無關係，但諗深一層，1號人追求最高最正確既標準，嘅同時，其實佢地亦同時會去批判無跟規矩及做得正確的人。當1號越達標，越做得正確，佢手上果把尺就越有力，去批判別人嘅錯誤。可以話，1號嘅”權力慾”跟一般形容嘅”權力慾”有多少不同，但呢個就係九型最好玩嘅位。

其實，早在林鄭報AO前，佢曾經參加過學生運動靜坐，係學生裡面，想認識多啲祖國，大二大三時，組織咗一次清華大學交流團（副團長)。

林鄭講：「對當時社會有不安同不滿，好清晰知道，改變呢啲現狀有兩種方法，一係建制內，一係建制外，我選擇係建制來改變我睇到唔係好公義既事情。」（

1號無錯係鍾意守規距，但如果眼見到同自己心目中果把尺唔同，覺得自己果把尺至啱，佢都會去"改變"，但唔係改變自己，係你變！好聽叫改革，唔好叫我講你跟！係你去跟佢理想果一套。所以，邊個話1號只會墨守成規，其實，都係睇佢buy邊把尺。好明顯，而家佢係buy中央正正果把啦！英尺？食得㗎？

呢篇停係呢度，我好忙，大家包容一下，我明日講"1號嘅包容"。

#林鄭月娥
#九型人格
#鄭若樺

1號林鄭月娥的親疏有別

說好的1號好公私分明、鐵面無私、好公平、好講規矩呀！一定會做得好啱呀！通通同我掉埋一邊！你睇下你睇下…

本來見到呢件鄭若驊咁多咩我好忙已經火都嚟，呢件777再極致咁示範比你睇埋1號式嘅親疏有別，直情係慌死你唔死！

鄭若驊嘅僭建事件，大話連篇不特止，當中更涉及刑事罪行，講真，每日繼續有傳媒放料出嚟，一巴一巴咁車埋去，就算係幾好既上司，都幫唔落，正常都會攬唔落手，特別遇正7號上司，即刻換人。有人認為鄭若驊唔請辭，因為林鄭好難搵人入呢個熱廚房，說實在，做得律政司，本身閒閒地打下官司一年都賺幾千萬，強國袁呢幾年都真係算好抵諗，但律政司始終都係一個榮譽，11哥湯渣驊同譚允芝不知幾想頂鄭若驊個位，但777林鄭今日係立法會仲叫大家"包容"下，呢下真係，唔用暗黑九型都解釋唔到。

1號無錯本身係一個好按規矩標準法律行事嘅人，佢地唔單止要求自己係咁，更期望（應該係要求會啱啲）其他人同佢地一樣都係規矩膠。但係, 但係……1號有個好得意嘅位，就係上面所講 — — 親疏有別。

同1號越三唔識七，九唔搭八、越係無關係嘅人，例如路人甲、港鐵坐隔籬嘅廢老廢青、隔籬department嘅同事、我未來上司嘅對手唐英年等等呢啲有距離嘅人，佢地就一見你有乜唔啱，就會包青天上身，有咩法律規矩條文都搬晒出嚟炮轟你，半步不讓，因為同你無「關係」，佢地就用社會應用係「大眾」嘅規矩去對待你。呢個時候，呢個角色，1號就好似一個裁判官咁，鐵面無私，黑白分明，規矩就係規矩，法律咁列明就唔好同我講人情。

照咁睇，一個律己嚴人嘅女特首，見到一份又一份嘅僭建爆料新聞、擘大眼講大話嘅鄭若驊，無大義滅親，反而叫大家包容；其實，林鄭係真心包容到至叫你地包容。因為1號人對關係越親嘅人，佢地把尺，係可以放到好低。

原因係出於1號人唔係用規矩規則同律法去同「關係」嘅人相處同愛護，佢地係用不明文嘅社會規範標準，亦即係1號「愛慾副型」（愛情感情關係模式）嘅形態。例如：作為父母應該點對待子女為之正確、作為老公老婆男女朋友點對伴侶為之啱、作為上司老細應該點去撐下屬為之正確。呢啲都唔係死規則，但社會總有一定嘅共同價值觀，「行動經驗智慧」嘅1號唔單止牢固堅持呢啲標準，仲如實咁做。

所以，同佢地越有「關係」嘅人，1號人越會包容偏心維護而不顧後果，無錯，就好似林鄭咁，無視鄭若樺涉嫌觸犯刑事；我地外人視為包庇，林鄭覺得係包容；呢個上司維護下屬，係作為上司應該咁做嘅正確做法。再推開去，唔單止1號林鄭唔會用規矩去框自己人，更甚係要求外人同佢一樣用佢個標準去看待。唔單止佢無視法律規矩去維護鄭若樺，更真心覺得大眾跟佢個「標準」去維護（包容）鄭若樺。

今次《包容鄭若驊》係比你見識到，一個黑白分明嘅1號，只要你係佢條靚(最親下屬)，係可以無視法律、公義、誠信同市民嘅聲音，把尺可以低過底線，因為連佢都可以包容到，點解你地唔包容下？有趣嘅係，忟憎底嘅精英林鄭而家一定唔係火滾鄭若驊一上場就搞出個大頭佛，而係火滾你班傳媒搞屎棍。

「有關係就有錯都無關係，無關係就一有錯就好有關係」就係1號人嘅親疏有別。

#林鄭月娥
#九型人格
#鄭若樺

我認識好多1號朋友都同大都份香港人一樣反送中
係條柒婆影衰哂1號

Push

幾好既分析 但我覺得太大包圍
Btw 聽日 ！